廣東話先係真心說話？ 單車友變臉再變臉

俗語有云「見人講人話，見鬼講鬼話」。近日facebook群組就流傳一條「雙面人」影片，片段見到有單車選手正修理「爆軚」單車，拍片人走近以普通話訪問對方，單車手先大發牢騷以一連串廣東話三字經投訴路面情況惡劣。拍片人似乎不懂廣東話，要求單車手用普通話回應，車手迅速變臉如「雙面人」，大讚附近環境好，路又漂亮，爆軚只因不小心，與路滑無關。不少網民留言指看到影片都忍不住笑，又說是廣東話是「真情流露嘅說話」。

影片可見到兩名單車手，疑似修理爆軚單車，正當狼狽不堪時，拍片人突以普通話走近問：「兩位無極限車隊的隊友，你們覺得怎樣呢？」雙面人立即「爆Seed」：「XX佢呀，呢啲咁嘅X路，又濕路又爛，下次畀都唔X嚟呀。」拍片人以普通話追問，「可以說普通話嗎？」雙面人立即「變臉」：「嗨，這裡太好啦，環境又好，路又漂亮，我超喜歡這裡，以後我每年都會來參加這裡的活動的。」奈何拍片人仍然聽不出當中玄機，反話當正話聽，繼續落井下石：「那你朋友為甚麼會爆軚」雙面人目露兇光，續用廣東話：「你問咁多托X呀？問咁多？」拍片人仍唔「醒水」：「你剛剛說甚麼？」雙面人再次變臉：「這個是他不小心而已呀，不是因為路滑的問題。」

短片在facebook流傳，幾日已有過千個Shares和Likes，有網民笑指，「廣東話 = 真情流露嘅說話；普通話 = 耍官腔全是廢話」，又有網民嘲指片中人精神分裂，不過亦有網民指拍片人亦有廣東話口音，懷疑只是兩人「夾埋」拍片惡搞。不少網民亦把影片連繫到近日的廣東話不是母語的爭議，笑稱這個就是有人想封殺廣東話的原因。

今年3月亦有類似影片流傳，在中國足球隊對威爾斯賽事中，中國隊以6:0大敗，賽後有球迷先以廣東話回答記者：「X你老X，踼得咁嘅X樣，仲學人踢球」，之後被要求以國語作答，就變臉說：「他們踢得很好，已經盡力啦，以後好好加油，有機會贏的！」影片一時瘋傳。

普通話既世界都係美好，烏托邦

真係南蠻

好假 拍到悶

有冇片睇
樓豬段片都唔係呢單野

其實足球個條片係咪都係假